{
    "question": "Andini sedang menirukan gerakan hewan. kedua tangan Andini berada di samping kanan dan kiri dan ditambah naik turun secara perlahan. hewan yang sedang di tirukan gerakkan oleh Andini adalah.....\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kupu kupu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pak-selamat-beragama-islam-tanda-yg-seharusnya-d-tulis-d-dlm-682",
            "question": "Pak selamat beragama islam ( ) tanda yg seharusnya d tulis d dlm kurung adalah tanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya adalah Tanda Titik ( . )</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-data-buku-harry-potter-341",
            "question": "Jelaskan data buku Harry Potter\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>Harry Potter adalah seri tujuh novel fantasi yang dikarang oleh penulis Inggris J. K. Rowling. Novel ini mengisahkan tentang petualangan seorang penyihir remaja bernama Harry Potter dan sahabatnya, Ronald Bilius Weasley dan Hermione Jean Granger, yang merupakan pelajar di Sekolah Sihir Hogwarts. Inti cerita dalam novel-novel ini berpusat pada upaya Harry untuk mengalahkan penyihir hitam jahat bernama Lord Voldemort, yang berambisi untuk menjadi makhluk abadi, menaklukkan dunia sihir, menguasai orang-orang nonpenyihir, dan membinasakan siapapun yang menghalangi jalannya, terutama Harry Potter.</p><p></p><p>Pengarang: J.K. Rowling</p><p>Negara: Britania Raya</p><p>Bahasa: Inggris</p><p>Genre</p><p>Fantasi, Fiksi remaja, Misteri, Cerita seru, Bildungsroman, Peralihan usia, Realisme sihir</p><p>Penerbit: Bloomsbury Publishing (Britania Raya)</p><p>Scholastic Press (Amerika Serikat)</p><p>Tanggal rilis: 29 Juni 1997 \u2013 21 Juli 2007</p><p>Jenis media: Cetak (sampul keras &amp; sampul biasa) Buku audio, Buku elektronik</p><p>Halaman: 3407 total</p><p></p><h3>               Edisi Indonesia</h3><p>Judul: Harry Potter</p><p>Penerjemah: Listiana Srisanti</p><p>Penerbit: Gramedia Pustaka Utama</p><p>Tanggal terbit: September 2000 \u2013 Januari 2008</p><p>Halaman: 5248 total</p><p><strong>Seri</strong></p><p>1. Harry Potter dan Batu Bertuah</p><p>2. Harry Potter dan Kamar Rahasia</p><p>3. Harry Potter dan Tawanan Azkaban</p><p>4. Harry Potter dan Piala Api</p><p>5. Harry Potter dan Orde Phoenix</p><p>6. Harry Potter dan Pangeran Berdarah Campuran</p><p>7. Harry Potter dan Relikui Kematian</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>Logo Harry Potter, digunakan pertama kali dalam seri novel edisi Amerika Serikat dan kemudian dalam seri film.</p><p>Pengarang</p><p>J.K. Rowling</p><p>Negara</p><p>Britania Raya</p><p>Bahasa</p><p>Inggris</p><p>Genre</p><p>Fantasi, Fiksi remaja, Misteri, Cerita seru, Bildungsroman, Peralihan usia, Realisme sihir</p><p>Penerbit</p><p>Bloomsbury Publishing (Britania Raya)</p><p>Scholastic Press (Amerika Serikat)</p><p>Tanggal rilis</p><p>29 Juni 1997 \u2013 21 Juli 2007</p><p>Jenis media</p><p>Cetak (sampul keras &amp; sampul biasa)</p><p>Buku audio</p><p>Buku elektronik</p><p>Halaman</p><p>3407 total</p><p></p><p></p><p>Edisi Indonesia</p><p>Judul</p><p>Harry Potter</p><p>Penerjemah</p><p>Listiana Srisanti</p><p>Penerbit</p><p>Gramedia Pustaka Utama</p><p>Tanggal terbit</p><p>September 2000 \u2013 Januari 2008</p><p>Halaman</p><p>5248 total</p><p>Seri</p><p>1. Harry Potter dan Batu Bertuah</p><p>2. Harry Potter dan Kamar Rahasia</p><p>3. Harry Potter dan Tawanan Azkaban</p><p>4. Harry Potter dan Piala Api</p><p>5. Harry Potter dan Orde Phoenix</p><p>6. Harry Potter dan Pangeran Berdarah Campuran</p><p>7. Harry Potter dan Relikui Kematian</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-terbaru-dunia-pewayangan-menghasilkan-kreasi-berupa-821",
            "question": "Perkembangan terbaru dunia pewayangan menghasilkan kreasi berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput yang dibentuk menyerupai wayang kulit. wayang suket merupakan tiruan dari berbagai figur wayang kulit yang terbuat dari rumput (bahasa jawa: suket). wayang suket biasanya dibuat sebagai alat permainan atau penyampaian cerita pewayangan kepada anak-anak di desa-desa jawa.1.\ttuliskan kalimat utama dalam penggalan teks laporan hasil observasi wayang tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pewayangan berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput.        maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "para-sahabat-nabi-muhammad-saw-terdahulu-sudah-terbiasa-bertasbih-619",
            "question": "Para sahabat nabi Muhammad SAW terdahulu sudah terbiasa Bertasbih menggunakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan  kerikil</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong>\u2728</strong><strong>\u2b50</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p><p><strong>bilal</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>/</strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>1</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>.</strong><strong>4</strong><strong>4</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-makassar-nya-teruslah-jadi-teladan-dan-raihlah-cita-ra-822",
            "question": "Apa bahasa makassar nya teruslah jadi teladan dan raihlah cita raih prestasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"kota sampit di kalimantan, kota Makassar di sulawesi;</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dahulu-jagung-sekarang-nasi-dahulu-untung-sekarang-rugi-contoh-da-257",
            "question": "Dahulu jagung sekarang nasi\r\n Dahulu untung sekarang rugi\r\n Contoh dari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pantunnnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puisi rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>puisi rakyat\u00a0adalah kesasteraan\u00a0rakyat\u00a0yang sudah tertentu bentuknya. Biasanya terdiri atas beberapa deret kalimat, ada yang berdasarkan mantra, panjang pendek suku kata, lemah tekanan suara atau hanya berdasarkan irama.</p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengarang-harus-mempertanggungjawakan-kebenaran-teksyg-dibuatn-890",
            "question": "Pengarang harus mempertanggungjawakan kebenaran teks...yg dibuatnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> njnnljuffkkkxhkgddoosgkfd</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-bacalah-teks-dibawah-ini-rokok-mengandung-ba-618",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. bacalah teks dibawah ini! Rokok mengandung bahaya dan zat kimia yang berbahaya bagi sistem pernapasan. Tar dan nikotin merupakan salah satu zat kimia yang berbahaya yang ada dalam sebatang rokok. Rokok mengandung lebih dari 4000 bahan kimia, di mana 2000 diantaranya beracun. Teks tersebut merupakan bagian...\r\na. Isi\r\nb. Penjelasan\r\nc. Pembuka\r\nd. Penutup\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. penjelasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena teks tersebut berisi tentang</p><p>penjelasan rokok yang mengandung   bahan kimia yang sangat berbahaya. </p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. penjelasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di teks tersebut menjelaskan tentang bahaya yang terkandung di rokok</p><p></p><p>jangan lupa follow seikhlasnya:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-bagaimana-cara-menghargai-pekerjaan-seorang-petugas-kebersihan-857",
            "question": "9. Bagaimana cara menghargai pekerjaan seorang petugas kebersihan?    0. Apa maksud fungsi karya seni sebagai sarana hiburan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9. Tidak menghina petugas kebersihan, tidak mengotori lingkungan, dan menjaga lingkungan sekitar<br>10 Fungsi Tari Sebagai Hiburan yaitu tari bertujuan menghibur penonton. Sehingga penonton biasanya ikut menari karna lagu atau gerakannya sangat menghibur. Oleh karena itu, kegiatan tari dapat berfungsi sebagai sarana pergaulan dan saat latihan merupakan pergaulan yang sangat baik.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mgoloknglokinya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-teks-berikut-1-sejak-terjadinya-bencana-gempa-bumi-dan-848",
            "question": "Bacalah teks berikut! (1) sejak terjadinya bencana gempa bumi dan gelombang tsunami itu sering kali bencana tersebut dijadikan sarana untuk memungut uang dari masyarakat. (2) banyak organisasi atau kelompok orang tak bertanggung jawab meminta sumbangan untuk korban bencana tersebut. (3) mereka beroperasi di atas bus kota, lampu merah, dan pinggir-pinggir jalan lainnya yang mengatasnamakan dinas sosial. (4) oleh karena itu, masyarakat harus berhati-hati terhadap ulah oknum tersebut. (5) kami organisasi sosial peduli kasih tidak pernah meminta sumbangan dengan cara-cara seperti itu. kalimat bujukan atau imbauan pada teks tersebut ditandai oleh nomor \u2026. * 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalimat imbauan pada teks tsb terdapat pada kalimat nomor 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}